【五一巷戰】土瓜灣大廈門外堆起沙包阻遊客坐立

大批內地旅客尖沙咀購物擠滿行人路

【Now新聞台】內地五一黃金周大批旅客訪港，除旅行團熱點土瓜灣外，自由行最愛的尖沙咀等購物區都迫滿遊客。

在土瓜灣一間食肆外面，有旅行團團友站在行人路等候進入餐廳吃飯，旁邊的馬路就泊滿旅遊巴。

有上海遊客表示趁五一黃金周假期來港觀光及消費。

區內居民近年已不斷投訴日常生活受影響，黃金周就更頭痛。居民要求商戶控制人流，亦促請政府正視旅客問題。

土瓜灣部分住宅大廈門外除了張貼通告提醒遊客這裏是私人地方外，還有加設沙包同欄杆阻止旅客在外面坐立。

自由行旅客行程更自由，尖沙咀四處都是內地旅客。廣東道名店已經不是必去，海防道一帶的藥妝店才是旅客目標，拖行李箱掃貨再在店外整理。

行人路水洩不通，部分人要走出馬路，人車爭路，亦有旅客坐在馬路邊，經過的車輛都要留神。

至於鄰近港珠澳大橋香港口岸的東涌，由於很多旅客直接出市區，未見太多人。

overtourism 已經去到打巷戰既地步

班土瓜環居民遲早革命

希望組國同胞多啲關懷香港 振興經濟

土瓜灣民眾未富先驕

食碟頭嘅消費條命

街坊心聲

已經習已為常

直情要倒水洗街啦！洗走污穢！

上水人心諗:你地班九龍人都有今日啦

利申:不是上水人

果個選民應該搵人話民賤聯工賊會引遊客黎

下次我地派隻豬出去都搶返個位返黎

侵侵啲牆

索性咁.....

食咗咁耐花生終於到你哋受喇